我有妥瑞症，你問我答

如題，今年20歲。想其他人了解多d @@

巴打加油，Btw連登唔受表情撚，
期待你既分享。

病發個陣講唔講粗口？

病發嗰陣會唔會控制唔到係人面前打飛機？

Sorry 大佬，我少出post. 屌細力d

其實同正常人一樣會講粗口。只不過我好易緊張同埋緊張嘅時候會做d傷害自己或者好煩嘅小動作

.... 暫時未試過

同路人

係咪經常會抽搐？

面, 頸都會有, 緊張個陣特別嚴重

前一兩日有個外國節目講呢個，你有無睇？

咁你見工緊張果時係咪會打自己

tourette 好慘

點樣確診有呢個病？
幾歲知道？

細個比老母捉去睇精神科, 醫生無講我有呢個症, 淨係話係小朋友啲壞動作, 叫我吸收少啲咖啡因..
屌佢老母, 我個陣又唔係成日飲可樂, 咖啡都未撚飲過啦咖啡因...

加油

岩岩上完01？

Now 先岩

想其他人了解多d, 點解唔係你自己講

我冇睇外國嗰個...不過我香港有節目講

暫時未見過工 。但係當我同人傾計分散左注意力嘅時候就冇甘勁但係都會有少少，考試嗰陣時最犀利

固定你個頭 唔比你郁會點？

Yesssssss 好辛苦

我中三去咗加拿大讀書發現我緊張嘅時候嚴重咁有好多小動作，但係嗰時我都冇同我阿爸阿媽講我以為會自己控制到。去到grade 12我頂唔順我阿爸阿媽先帶我睇心理同精神科醫生

依個症 之前好少人知
依家好d

因為我依家喺加拿大讀書有時差唔小心瞓左sorry，岩岩先醒

我想問下個反向控制有無用 效果大唔大
姐係訓練自己係感受到個先兆 要抽一下之前 收一收個手臂/ 啟動相反肌肉 從而強行放鬆/ 壓制著要抽個下

你就係玩雜技果個男仔？
我早兩晚先睇完個節目有講你
加油

你有冇玩雜技個男仔咁嚴重

個d其實要有小動作嘅初期先有用。我太遲去面對d個問題所以冇咩用 但係我focus喺一樣嘢嘅時候就冇咩小動作

唔係啦 相比起我，佢嚴重啲

我d動作冇咁明顯, 但係會成日傷害自己

我個中學阿Sir成日都好似有 佢傾計嘅時候個頭會好似淨係好唔自在 間唔中fing一fing個頭 同埋會不自覺咁樣發出清喉嚨嘅聲
唔敢問佢 之後上返Google search佢啲症狀同妥瑞症幾似 其實係唔係啊？

會用手打自己心口/其他地方？feel到先兆之後有無得控制打細力d？

Btw, 巴打加油！

見工有冇因為病情受影響?

點醫？做啲咩去控制？

我都有妥瑞症，不過好輕微，細個會好用力眨眼同喉嚨發出唔唔聲，好彩大個之後就好少病發

睇過套戲講呢個病，真係好辛苦，但主角好似最後都做到老師，樓主加油

有無方法令自己放鬆d無咁緊張，減輕病情架?
巴打加油

有d人打機 or 做專注既嘢 or 要用力既嘢
頸以上既部位會有特別既動作
例如個咀係咁chok
咁樣算唔算係妥瑞症?

你既動作係點
食緊邊隻藥

我覺得係la, 因為我都係甘

我會打大髀，刮手指，我又好小打心囗...考試嗰時會打檯甘lor

越大年紀係唔係病情越重?

其實應該吾止見工，係所有野都會受影響，會好似發揮唔到你100%嘅能力咁樣因為長期處於緊張狀態。利申：未見過工，至少我見重要嘅人同埋考試會係咁

我都仲未知點醫，睇咗精神科醫生但係未攞藥唔知有冇效

你就好la ...不過我自己比起其他人有d個病個
嚟講算好輕微

thx ....我都知有d 套戲但未睇 lol

食野果陣會唔會d野跌到周圍都係

做自己覺得鍾意做嘅野同埋專心做一樣野就會少d小動作ga la

真心咩。。。

我有時打機都會做一樣嘅野

細個d同學會問我咩事 我會好尷尬

有時好緊張我都會不停大力眨眼，會唔會都係有病，同堆會成日fing頭

似係

但又唔係好頻密，都會經常刻意控制住唔想比人見到

真係會好似套戲咁唔自主地大叫？

愈刻意控制好似愈控制唔到咁
反而唔去諗會好d

有冇因為呢個病 而帶黎啲唔平等既對待
利伸 no offence

我係咪喺電視見過你

第一次識呢個病係睇韓輸沒關係是愛情呀
現實好少聽人有呢個病 有無可能完全好返？

睇過外國呢個女仔真係好嚴重 會控制唔到打人 同屋企啲牆都打穿晒

係mental定physical嘅問題？

支持你開post
但你啲吾系甘牙係做乜鳩

你是咪早排上電視，表演雜技個個？

加油

其實係同大腦中介傳送同接受指令有關
應該係physically,部份人三十歲到會自動減輕/消失
因為男女大腦到三十歲達到完全發展成熟狀態

有錯請指正，唔係醫療相關人士

光珠

想幫你含

樓主分身

Twitch 有個妥瑞症鬼妹好正 好想佢做我女朋友 點算？

隊草會唔會好d

之前做project都做過類似你呢個病既心理研究 加油樓主，生活要開開心心

加油呀樓主！

扑野個陣發作會點?

咁咪長期無教好訓

好想支持巴打 希望你年紀再大可以慢慢康復
不過記得用番 唔 同 咁

呢個Tim Howard都有 但佢一比賽就好專注完全影響唔到佢

加油

藥用大麻應該可以暫時舒緩下症狀

我識玩雜技嗰個男仔
佢好堅強
樓主都加油

咁多動作會唔會好難入睡?

見佢都算嚴重， 係咁郁
但竟然玩到雜耍， 姐係佢d 肌肉專注做某樣野果陣係完全冇問題

我想問如果要做一啲比較靜態嘅野，會唔會控制得到？
例如剪頭髮，睇戲
Btw，加油巴打

呢段真係睇到有啲想喊，本身好慘好辛苦，但宜家可以好返曬咁好替佢開心

以前讀書嗰時有個同學成日會發出怪聲，有次係禮堂大考佢勁大聲"哼"咗一聲，成個禮堂都聽到，我忍唔住笑咗出嚟，跟住就俾老師記咗個缺點

有無試過轉筆有無幫助
有嘅話可以轉住筆上堂

我今日剪頭髮果時諗留起 條YouTube片D留言話條友有妥瑞症個髮型師都可以幫佢剪到咁靚 之後成程剪頭髮都係到忍笑

點剪頭髮？

我都係 細個嗰陣仲會每隔一陣就搖幾下頭

真心，加油呀樓主

點解考試嘅時候咁唔專注？

影唔影響打飛機同扑嘢？

樓主你好多個戶口喎

希望樓主講多啲
訓教會影響到？
我想了解多啲

巴打加油

有套叫 Front of the class 幾好睇
應該講嘅係同樣嘅症

巴打，大約喺一個禮拜前喺西鐵見過你，當時人唔多，而且見到你好似刻意孤立自己坐埋一邊。我見都有部分乘客對你有種奇異嘅目光。

漏咗講，巴打加油

入黎就想講呢套野 睇到最尾幾感人
樓主應該比電影主角輕微好多？

好奇想知 點剪頭髮

上年有開post叫人認識呢個病
冇人理

咁又冇咁誇張@@

Thx

Sameee 我有次打打下機比我個fd 問我點解塊臉係甘chok

我建議你睇下醫生。。。

我都係成日刻意控制住，但係其實好難只可以減輕小動作

我又唔會大叫啊，但係我會有好似清喉嚨嘅聲

Thats what my 精神科醫生told me

yessssss 溝女嗰陣計吾計？

我應該未上個電視甘唔小心俾你見到la

識唔識玩雜技

我都想快啲好返...好辛苦 所以有冇興趣推個post上熱門等人地了解多啲lol 唔想人哋用奇異目光望住我la

佢好慘 好彩我又冇咁誇張 hehe

I think it is a mental problem

Sor9ry 我知錯la

No 啊

其實會唔會真係好返？

應該係...我都唔係醫療相關人士

其實會唔會有機會好返？

Guccigang Guccigang Guccigang

really ? 唔講都唔知有咁多同病相連嘅人

我都想俾你含

嗰個唔係我分身嚟㗎lol, yessssss 但係大個咗就好咗好多la

plz introduce 我都想要佢做女朋友

我剩係隊過一次細嘅，唔係好feel到.不過而家我嗰邊大麻合法化搞到我都想試下

Thx 盡量啦

唔止, 暫時未扑過野

又唔會嘅太攰真係好易瞓得着，我都唔知點解瞓覺會好似同正常人一樣，得好少小動作

Okok 改緊thx bro

really? 但係我有時做運動太緊張都有。我自己本身都游水，比賽前會係咁打自己大髀，游緊嗰陣時又冇野。但係踢波打籃球嗰啲比緊賽都會有小動作

never try before. Would like to try once

係加國咪試下先囉，你嘅情況推薦用indica。但咩都唔好用過量。加油

希望我快啲好返啦

希望啦都希望我可以好返

真㗎? 你點知嘅？ 問下我個精神科醫生先

小弟今日考車+聽日考試小動作多到想自殺fkkk

原來有穢語症，太撚過粗口都比人安插罪名

我都有你咁嘅情況
不過我都唔知原來咁樣就係妥瑞症
我有時仲會戚眉跟住大力眨眼
Ps有活躍症 正常生活 如果唔講無人會知

可唔可以講多啲

Wttffff 我都好撚多粗口ga wor... 咁我咪仆街

有啲人好鍾意凸脷，一緊張就伸脷

呢啲叫格衰，唔係精神病

基本上有部份精神病人嘅人格或多或少都有啲問題，藥物幫八成，二成靠自己

唔講唔知有呢個症
巴打加油

我喺年宵見過佢，好撚靚仔對望仲要有笑

呢d 好明顯唔係啦

Don’t challenge my professional judgement

仲以為自己開post
巴打依家幾歲

上wiki睇一睇 覺得我細佬機會有 佢每5分鐘就會發出一次清喉嚨類似既聲 佢又有專注力不足同ADHD

又會自問自答咁得意嘅

呢個算好輕微啦
睇netflix奇難雜症
果幾個係會周街大聲講粗口……
動作又大，分分鐘比人打死

physical
肯定係physical

但係好多人唔了解誤以為係mental去睇精神科

其實呢個唔係精神病黎

成個人stone撚左咪唔會抽...

甘

一專注打機 特別係fps
右頸就會不自覺抽束
會成日發啲"悟悟"聲
其實係唔係有機會有呢種病

細個成日比人罵
呢家可以大程度地控制到唔去做

藥用大麻唔係娛樂用大麻呀巴打
藥用係cbd (non-psychoactive) 佔大部份，唔會stone
同埋係有藥用大麻成份嘅藥 e.g. Sativex
巴打有興趣可以google 吓

同埋要stone唔一定食大麻，上次我車我老母遊車河，只係渣快少少，佢已經stone撚咗

段片介紹話係遺傳 想問下樓主家人有無精神病史？

巴打 多謝你活到現在
即使你嘅人生受到好多困難
你都肯堅持面對
你真係好叻仔呀

我只係分享下我嘅見解

咩黎？
利申:冇讀過書

我有睇過front of the class(好好睇)，對呢個病都有一定認識，加油！支持你啊

訓教會唔會話特別難入睡
尤其係有噪音嗰時

原來香港都有人睇 Anita

我細個時都有類似問題，有時會大力眨眼、有時會成個身震一下，啲同學問我咩事，我都唔知點答。

屋企人都有帶我去睇醫生，但淨係話呢啲係壞習慣，跟住就不了了之。

不過依家大個咗又好似無咩事

我同你有一樣既情況 我啊媽仲因為咁鬧我

Okok thx

Lol really meh...

冇lor... 其實唔關遺傳事lor 我覺得。我成家人都冇 條片個啊媽都冇la

多謝你啊

我都有
我用粗口鬧你陣時千祈唔好駁嘴

我岩岩先開始睇 thx 巴打

又唔會wor 瞓教算輕鬆架la

巴打你有冇食藥
我都有呢個病想請教下你

原來呢個叫妥瑞症
我有個fd又係咁 成日頭擰擰
以前都無咁嚴重
呢排見返佢擰到仲勁左

似shocked 多過stoned

It is a true story

統稱叫毒撚病

瞳孔有放大

你老豆就毒撚病

之前睇過醫生 只係話過度活躍🤦🏻‍♀️

點算好 一直都醫唔好

Lm

我曾經有兩個fd都有
一個輕微啲淨係頭部會不自覺地郁
一個比較嚴重會噴口水同手腳有啲痙攣
開頭真係有啲唔習慣同佢地相處
慢慢就ok了

佢都有？

快d試
我上網見到嚴重妥瑞果d食完好左好多

張圖又低清又冇link, 點搵黎睇

阿氏保加症都係毒撚病嘅一種

含埋一份ok？

冇撚嘢呀？冇常識唔好走出黎吠啦

毒撚病係個umbrella term，下有阿氏保加、妥瑞等等，而阿氏保加同妥瑞都對毒撚有好深入嘅認識

好撚正

2018個陣有套電影就係講主角有依個病同埋佢點樣接受自己同改變其他人嘅諗法

可惜依啲小眾電影好少戲院會上映，我個陣有睇，好感動好勵志，亦都係因為依套戲我先識依個病

建議大家都可以上網黎睇下

我都有妥瑞症，由細到大俾人笑而家都keep住有，係公眾場合會有哼哼聲，大叫，fing頭，扯頸，狂眨眼，總之基本上呢個post有講既症狀我都試過
仲要會隔一段時間換一個動作，最唔想就係發出聲音，好想打爆自己條聲帶，但真係好痕頂唔順

細個俾老母打到我離家出走，之前我老母唔知有呢個病，睇完醫生先知中學成日俾同學攞黎笑，係frd左果啲先知我有呢個病。雖然我都接受左呢個病，但每次一做完就好似有奇異既眼光望住你咁，個心點都有啲唔舒服

到左而家20幾歲，都仲係解決唔到。我本身係玩音樂，有時上台表演都會好緊張有動作，好怕影響上台既發揮。另外就係識左個女朋友，一齊三年幾，本身唔想俾佢知，但有時真係忍唔到，有日佢問我做咩咁來，我就如實答佢，我仲問佢我係咪好奇怪佢就話你係咪傻架，呢啲野好少事，又唔會影響你既性格同你個人，仲feel到我唔開心佢自己係到眼濕濕果下我真係好感動，覺得就算有呢個病又點，唔使理其他人點睇，因為總會有人明白你體諒你。(利申:而家仲係一齊緊，佢對我好好，我都對佢好好好錫佢)

我只係想同大家講如果有呢個病都唔緊要，用你既方法去同其他人講，一定會有人理解。仲有我希望大家可以對呢個病有更深既認識。